[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-28092341})
# > Объект пользовательского макроса

Следующие объекты напрямую связаны с `usermacro` API.

[comment]: # ({/new-28092341})

[comment]: # ({new-e654cd12})
### Глобальный макрос

Объект глобального макроса имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|globalmacroid|строка|*(только чтение)* ID глобального макроса.|
|**macro**<br>(требуется)|строка|Строка макроса.|
|**value**<br>(требуется)|строка|Значение макроса.|

[comment]: # ({/new-e654cd12})

[comment]: # ({new-5a3a9f9f})
### Макрос узла сети

Объект макроса узла сети определяет макрос доступный на узле сети или
шаблоне. Этот объект имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|hostmacroid|строка|*(только чтение)* ID макроса узла сети.|
|**hostid**<br>(требуется)|строка|ID узла сети, которому принадлежит макрос.|
|**macro**<br>(требуется)|строка|Строка макроса.|
|**value**<br>(требуется)|строка|Значение макроса.|

[comment]: # ({/new-5a3a9f9f})
